屋企人剛剛過身，想問下之後都乜禁忌係唔可以做

全家都第一次處理白事，而且就過年所以唔知有乜禁忌，所以想問下有經歷過白事既巴絲意見

利申： 唔想有罵戰

點解唔問你屋企人?

唔可以去人哋屋企

最起碼唔可以拜年
唔可以上人屋企

上連登問華人垃圾文化

係咪唔識字？第一句就寫明全家人都第一次做白事
回應返樓主先 據我所知就呢排最好唔好去人地屋企 節哀順變btw

唔派/唔收利是
唔可以去人地屋企/人地唔可以去你屋企
唔去得人地紅事

唔好比人上黎
唔去人屋企 有D人話3年, 有D1年
第7日晚早D訓, 有聲唔好理
有D人會係門口貼野 好似係好普通既紅紙黎 老一輩一睇就知係死左人

唔食得牛

3日/3個月/3年唔可以去人屋企
用紙封神壇（我日本文化你地應該都係要封土地公）

Block 左條垃圾係無錯

唔可以打J

首先, 要用紅紙遮哂神主位, 紅色向內, 白色向外

記得門口要點蠟燭

好似唔著得紅色衫?

如果信，比錢搵法科師父問，唔好係度問

咁又唔可以話係垃圾既，文化既野始終要傳承

盡量唔好同人握手，人地問候你要回有心，唔好講多謝

BTW 如果你地全部後生 又唔識 就唔洗理太多
最多都係去燒紙鋪問有咩要燒
過左成件事就無野要做

不過 唔去紅事唔去人屋企 唔比人上黎 就一定要記得
你唔MIND唔代表人地唔MIND, 人地屋企人可能MIND
就算去後生仔屋企, 可能過幾年黑起上黎就屌你依樣野

拎晒佢銀行d 錢出黎

禁唔禁忌好睇你自己或者你接觸既人, 例如白事上唔上得人屋企都係睇大家介唔介意
利申從事殯儀業8年有自己公司, 有需要/問題可TG我 littlefatsheep

黎緊新年唔拜年
門口掛白布/毛巾（鄰居知有白事
去紙紥舖買紅紙遮門神地主（唔識佢地會教
唔去人屋企，唔好食牛住，直到做完白事
頭七果日睇你地會唔會拜祭，準備好佢鐘意食既野

唔好搞紅事/去飲喜酒/上人屋企

其實巴絲們都講得7788

都係嗰幾味例如唔可以上人屋企同埋如果你有親戚或者朋友結婚唔可以去；跟住第七日就早啲瞓如果廳有聲唔好出去同埋我記得唔可以有支蠟燭好似要擺足唔知幾多日
Btw 樓主保重

出殯前唔好係屋企洗頭
唔好去人屋企/人地去你屋企（ 如果人地唔介意都ok 既）
唔好派利是俾人
回魂夜準備好祭品燒完香早啲訓

其實殯儀館應該會教

如果有啲唔常見嘅昆蟲飛入屋
唔好整死佢
由得佢

兩次白事
兩次都有大飛蛾飛入屋

好嘅文化應該傳承，但迷信禁忌就應該淘汰啦

兩次都冇

再傳統啲就所有紅色嘅嘢都要拆咗落嚟/封住，

去買金銀衣紙嘅店舖要問下人哋頭七應該買啲乜嘢，佢就會準備一set俾你,教埋你點做

唔可以食牛肉 因為牛頭馬面係幫你嘅屋企人上路

諗到再打

真

頭七唔等如回魂. 回魂要再計過.

唔好派利是 唔好拜年 唔好去人喜事

好似每七日要一家人喺屋企食飯
直至第四十九日之後？

3年守孝你係咪做先？

唔好上網問連登仔有咩唔可以做

買GME

你當取消新年就得

第7日放d米係地下 會有腳印？

百無禁忌

你當今年冇過年就得
唔拜年唔派收利士
唔去人屋企

人地可以去你屋企
但唔可以去人地屋企

守孝三年 唔返工唔扑嘢

其實呢d野冇固定，睇你屋企有冇咩信仰，出殯用咩儀式，全部都有唔同禁忌

又可能你百無禁忌但d親戚好迷信，黎緊拜年又會麻煩，詳情你都係問返幫你搞儀式果d神棍好過

守孝三年基本上咩都唔做得

做精神英國人 我又未聽過有鬼佬要守孝三年

頭7果晚擺定D 金屬既野係床頭,例如刀, 叉
訓醒就要掉落地, 嚇走D 牛鬼蛇神 先落床

一個月內唔好剪頭髮

其實冇. 百無禁忌
當然就盡量少D 出夜街, 新年就唔好派利是

最簡單:
問幫你處理屋企人後事嘅殯儀負責人 (殯儀館/專幫人整殯葬果啲)

然後揀啱聽嘅嚟做

入土前唔可以食牛
入土前唔可以剪頭髮
如果同住既話, 回魂夜果日唔可以洗頭, 因為會搞到佢飲你地d洗髮水
如果同住既話, 回魂夜果晚要22:00前入曬房, 唔可以再出廳or入佢間房, 如果唔係會嚇走佢

唔好問我點解, 我屋企人都係聽d師傅講

同你講，坐完靈車個位， 跟住果幾年有排慘